覺唔覺得 "落場" 係一個好刻薄既工作模式？

以前返暑假工, 做過一個月全職飲食
每日中間要落場3個鐘
覺又訓唔到, on99係度唔知做乜
人工又少, 因為佢當你每日返9個鐘
但其實你一日將12個鐘比哂公司

究竟要幾撚閪、幾撚縮骨既老細先會諗d咁仆街既模式出黎?

因為下午時間d客少, 唔想放太多員工係個場
但為左節省成本, 唔想請多d人去分做兩/三更制
特登要員工中間停3個鐘
但當時我返屋企又遠, 係公司又訓唔到
搞到我每日係果段時間都好撚尷尬

你可以講返工係你情我願,
唔鐘意可以唔做
但就係d仆街帶起呢種風氣
搞到之後全港飲食業好多都用哂呢種模式;

你可以講因為無學歷果d人先會做飲食
但無學歷唔係代表佢係狗 :
要比哂全部時間落公司,
收工連私人時間都無撚埋
而公司仲要只係pay返佢9個鐘既人工

如果有巴絲做飲食希望你地可以早日離開
出面其實都好多學歷要求唔高既工
舒服過飲食, 待遇好過飲食

最後真心祝諗呢樣野出黎果條友仆街冚家產

廢柴先會無得揀工

落場咪同靚女同事扑野囉

其實明知飲食業有「落場」 , 仲入去做既人係咩心態 ?

唔係話「落場」係正常, 但「落場」文化已經好撚多年 ,

如果你唔接受, 就唔應該入去做

你選擇做, 就即係你接受喎

應該立例禁止

同意

不過廿蚊張條撚樣實第一個企出黎反對

落場係比啲廚房佬去叫雞用

咪做壞風氣

日日叫 份糧都唔夠俾啦
同埋返9個鐘收工時間叫都可以

近屋企落場都煩啦

你後生緊係覺得有問題，老個班就冇咪所謂，佢地學歷低冇咪工可以揀，中間又有幾個鐘休息，賭下錢仲開心。

免費OT都一樣道理
用下你個腦

奴性重到

香港人工時長係正常,奴隸文化已經好撚多年,

如果你唔接受, 就唔應該做香港人

你選擇做, 就即係你接受喎

制度上好難改變
唯有杯葛呢啲工等佢班仆街請唔到人執柒咗佢

你冇講錯。不過如果佢真係真係請唔到人，到最後都會改善待遇啦。實際係大把人心甘情願，吹佢地唔脹wo

通常都係得班麻甩佬圍埋，不過有時悶得都會照扑

香港不嬲都鍾意揸壓人
落場放工幾個鍾又要返工
學學放暑假都要做暑期作業

你依啲人閱讀理解係咪有問題 ?

你依啲小學雞 除左淨係識 偷換概念去屈鳩人地 仲識咩 ?

改幾隻字係咪以為自己好風趣 ? 抄埋啲功課就去返工啦 on 9

咪係囉, 根本啲人自己犯賤

明知有「落場」 去都做

啲人唔犯賤去做 根本就係迫緊資方改善待遇

出閪條件都有人做, 作為資方 你都會繼續渣乾啲人啦

你講得啱，錯左咁多年都錯到變成啱
老屎忽萬歲

又有一個智障玩老屈

你依啲人不如用下個腦先打字啦

Gay

橫掂都辛苦，做建造業好過

小學雞上child登係正常 連登文化黎
你選擇上就即係你接受啦 屌你老母

12粒點解唔做保安

用到盡

除左第3世界/戰亂地區/發展商中國家
香港飲食業既汗血程度應該全所有大城市入面第一

講真，香港有咩老細唔係仆街

啱呀屌 所以咪個個狗衝aco

華人唔適合做老細

某P字頭大公司個office喺機場，都玩落場

對某d麻甩佬係好嘢嚟 可以去叫雞

返緊份燒肉放題返全日都要落場然後我索性揀返半日算

咁公道，你佔用一個人時間就要出人工，唔理你比唔比到嘢佢做。

要落場嘅工只值得係屋企樓下或者隔離商場做

又偷換概念

翻咩工同做咩人本質上已經唔一樣啦

你喺到比較乜春野呀

前提要搞清楚，依個文化依家改變唔到，唯一避免真係唔好做，無人做佢地唔夠人手先會死死氣畀好條件，依個就係華人賤種business心態模式

落場完全係痴撚線

其實最好係兩更,早更am6:00-pm3:00，夜間就部份3:00部份5:00pm至12:00am

你坐係到收人工個時又唔見你分返d出嚟

其實依家已經好少後生仔會長做餐廳飲食 要落場就更少 最多係等放榜 sembreak 先會有後生返下part-time
依家正常後生都會識基本英文應對 要做飲食不如去做酒店 人工又高 環境又相對舒服 無咁多客 又有好野食

長做飲食果班多數都係中年人 或者腥香港人 佢地無得揀 幾刻薄都要 所以好難改變

其實真係好可悲...

落場冇人工咩？
淨係做過一份飲食係有落場
但有人工

以前第一份pt就係做侍應，下午3點半到落場，5點半到開飯，但係個兩個鐘照計錢備我地

追蛇原想仲狙擊緊

所以現時雇主駛撚改變 係每個月一車車人想做

小朋友，到你有錢開間餐廳做老闆你咪一樣會咁……
鐵律一，無人會同錢鬥氣
鐵律二，份工你唔做大把人做

都唔一定無學識先做飲食嘅
唔通F&B個班又無學識咩

你有得揀咩？唔好返囉。

有錢就唔叫落場啦世侄
叫break呀

落場唔係香港獨有 日本大把餐廳都係咁
飲食業係咁架啦
餐廳做生意 下午無人咪唔開有咩問題
唔通請你返嚟hea?

唔係間間飲食業好似茶記咁可以由盟鋪做到收工都有野做,有啲餐廳某啲時段真係冇生意做照計咁ON9咩。
改善左又點, 改善完咪又係嘈呢行啲工作時段真係好ON9, 一係學外國咁, 全部6點收工

到時有班OT完冇野食又出黎屌

利申打手 (唔係都比你班兒登話係架啦)

改變埋香港人飲食時間LO, 香港開埠果時個個早起早訓, 5,6點食晚飯tim呀

利申打手

飲食業出曬名難請人架喎

算啦, 可能返學返上腦

計我話返工時間應該要參考返學時間

無咁多人仆到入去做
啲仆街老細就無得賺到你盡啦
有份做爛哂市仲好意思出聲

喺英國做飲食係冇落場

屌你老味因為係直踩18個鐘呀

落場應該要支付30-50%時薪

請唔起人咪撚開鋪

吉野家

唔知其他地方係咪咁， 但飲食業係香港真係最撚辛苦， 體力勞動， 哂精神應付客人， 長工時， 仲要比人標籤埋係低賤工， 讀唔到書先做。 香港人d眼光

所以依家少咗好多要落場嘅廚房工，多數都係中菜仲要落場

除左中餐外西餐好少要落場，落場工除非價單高如果唔係根本無人做

我唔係廚房佬唔需要落場叫雞
就算你唔係廚房佬 你又會日日叫雞？

你可以講因為無學歷果d人先會做飲食
但無學歷唔係代表佢係狗 :
要比哂全部時間落公司

樓主你又錯唔哂
有學歷都要做狗
無學歷係狗都不如
注定一世比人壓搾

同類型既保安同倉都無咁慘

起碼前者無咩動力勞動,後者唔洗對客

講前途就飲食最好

你講到有好多選項俾低學歷人士 同埋你話事前講曬條件，你都仲去做，咪攞黎賤你班人。 即係話市場經濟決定個人價值係去到邊，咁政府唔應該就最低工資立法

過多廿年仲有冇人做低下工種
eg 飲食 清潔

好同意落場都要出埋糧
做飲食好多時一返就返成日
中間果幾個鐘做得咩
返屋企又唔係 係鋪頭又冇地方
之前睇tvb d節目講到落場個環境好惡劣
後場又濕又污糟
又要用人d時間又唔肯出糧
輸打贏要到咁不如淨係有生意果d時間段分鐘計出糧阿
之前做過飲食
係唔洗落場但忙到仆街
而家換返人工冇咁高嘅文職hea下算

人地老老實實付出勞力換取金錢， 點解會係"低下工種"呢？

唔好意思 無學歷就係要做狗
你唔做狗唔通搵啲有學歷既出黎做？

嘩落場都要做，我諗冇人廢得過你，你冇資格話人地啦

十幾廿年前暑期工做夜更惠康執貨，唔記得幾點開工，
淨係記得零晨四點收工，晚晚都要係火車站鳩坐兩個
鐘等頭班火車，有次仲要俾差佬查

屌，俾多D錢請 D 工人 做多兩個鐘洗死咩 ?

落場應該收多5-7成人工 ，最慘大把人做有供有求，大把人命賤做

個個都聽你講 唔做飲食去搵份低學歷工 咁飲食業咪收得皮？

所以撈地盤都好過撈飲食
雖然地盤都係屎

我都番過飲食業parttime 唔洗落場
轉第間啦 反正飲食業咁缺人

好彩係做酒店f&b
落場有床訓、又可以去酒店gym room做gym
做幾個鐘可以抖下再做幾個鐘就放工
唔洗concentrate足咁多個鐘好辛苦

之前返過間日式餐廳，成日叫我喺落場時間買呢樣搞嗰樣

返咗兩個星期無做

狗閪設計
俾人夾左3個鐘唔知做乜鳩好
細個做酒樓侍應仔
番早8 收晚11
中間3個鐘落場
十幾年前無最低工資
好似得$7000
做左個幾月頂唔順走人

好心d老細啦
俾多少少請早晚更啦 屌佢老味

餐廳可以一更過老闆都唔會選擇要員工落場，一定對餐廳有好處至會做

如果以上成立，可以做嘅就係長時間，一更過。人工一樣你做定唔做？有如果長時間但中間俾你休息一下呢！

直接分開兩更工作半份人工。夠食唔至在嘅當然好，等錢使咪又係要返曬2更。

最後都無分別。中場時間連後備員工都上場咩，邊個做老細都一樣。

飲食就係低下？ 你咩概念

技能低下

一定仲會存在，清潔係好難靠機器做齊

絕對刻薄
不過你無得唔接受
因為你細時唔讀書

落埸邊有叫你做義工
咪抹黑啦
支持ruby tuesday

因為嗰行係唔讀書嘅人做多
所以剝削就合理
乜撚嘢道理嚟
仲要大把呢啲係搵錢搵到fatfat 嘅連鎖酒樓飲食集團

其實全世界係咪得香港有落場依種咁仆街嘅制度？

日日落場真係狗也不屌
返過一間淨係落一日 落場個陣真係悶撚到仆街 唔知去邊撚到 所以返左排無做了

不服來辯

負評有撚用？

第一個接受無錢OT既人係咪痴撚線

樹大自然多枯枝

所以已經冇後生會入行飲食
得返d老屎忽頂硬上

外國都有

屌鳩提出問題既人之後
社會就無問題啦
連登仔好波

你情我願，白紙黑字
請唔到人就自然會消失
就好似你出最低工資唔會請到人一樣
其實冇乜需要討論
因為大家都知道呢個現象只會係一個情況下消失

依家都無後生入行， 只可以請到大陸人做，但佢地返工都唔係做野， 掛住傾計玩電話，個客要落單可以屌返個客轉頭，當客係乞衣， 老細又唔敢鬧走佢，因為好難請人， 反正香港地做飲食唔愁無客，所以由得d 客俾人鬧

split shift全世界都有
錢係其一
問題係邊度請多更人

技能低下？
當中涉及到好多phy chem bio嘅原理
高級少少嘅餐廳
有好多job如果你唔了解當中嘅原理 好容易會fuck up
甚至好普通嘅hollandaise
點解emulsification入面要落acid
或者過程入面嘅method
除咗係傳統recipe之外 其實都有theory去支持
然後出餐嘅時候 好似不停喺每一隻碟上面畫同一幅圖
仲要一絲不苟 舀個rocher形狀大小都要完美
同埋要喺最短時間內send出去 否則會凍 或者暖
generally 一個section有大約十碟嘢
高級少少嘅餐廳講緊一碟嘢有5-10個components
當有1/4係daily job 一半係隔日
一日起碼有成二三十個job要做
扣埋service用時間 你得5個鐘左右
個腦要keep住長期清晰先唔會浪費任何一秒
我而家返緊嗰間由朝早七點半
返到夜晚計埋每日成隊team開會收一點半
中間得15分鐘飯break
閣下如果你喺入面做到一個月唔quit嘅
你就可以講一句 冇技能

雖然我講嘅例子係finedining先會係咁
但想講嘅係 以偏概全嘅觀念 對廚師嘅白鴿眼真係好無知
就係唔明 點解全世界得中國香港
同部分南美國家會咁睇唔起廚師

同人講你係廚師
香港人同外國人嘅反應差天共地
人地真心覺得係一門手藝
而且知道唔係一份易嘅工
覺得你有一定嘅熱誠先會做

廚師落場時間大把野做喎
唔識咪9up

你係咪quote錯

我曾經都係做西廚 好認同你既講法

至於技能低唔低下
我不得不說 其實呢家有手有腳都請
最重要係識得尊重人囉 話技能低下果位巴打

尊重職業先岩

抵啲撚樣請唔到人

落場通常會去打波、踢波

巴打講得好，好奇一問，咁「落場」之後通常會去邊呢？

多謝你為飲食撚講說話
不嬲飲食都唔當員工係人
我做左幾年最後都係決定果斷轉行
而家做既工5天工作9個鐘月10日假真係冇轉錯行
死都唔返去做全職飲食

咩工

讀書時期做下part time is ok
做長工不了

一來唔係間間有，二來唔好既野就要屌

直頭係啦，落場又無野做去PARTTIME又唔得，休息又無地方

外國或以前都好，落場有得休息下，外國可以是但一個地方訓覺，或者返工應該都近屋企。
但而家你落場多數只會更加攰，邊有地方俾你休息?訓餐廳個D檯凳極唔舒服，返公屋車錢貴時間少到頭來仲蝕。

個位巴打， 連基本尊重都唔識， 都唔見得你個人品格有幾高尚

人地講緊普通樓面同洗碗呀嬸

落場時間睇你點用啫
瞓教又得
叫雞又得
行街買野又得
睇書又得
約朋友食飯又得

你要on99 fing晒啲時間
咁有冇落場都會浪費時間

利申：曾經返過要落場既工